Title: How to choose sports bra
Date: 2018-07-16
Category: method
Tags: run, method
Author: Paopei
Summary: 女性朋友踏入跑步的困擾與阻撓之一可能就是胸部晃動不舒服這件事，這也讓認識運動內衣更顯得重要許多，但你知道該如何挑選合適的運動內衣了嗎？

# 為什麼需要穿運動內衣運動？

我認為阻撓女生跑步的兩大生理限制就是，  
對，我們有胸部、有生理期。  

關於後者我個人是尚待研究啦  
但是我認為前者可以來聊一下，要怎麼樣降低胸部晃動程度。  
除了很不舒服外，特別是生理期要來的前幾天我會更加意識到這點，  
當然，除了身體上的問題外，還有來自於外界的眼光(欸你在看哪裡！  
所以，我認為：
**如何挑選一款適合你自己且正確的運動內衣」是每個女生踏上運動旅程前都該知道的事。**

這是上集，主要分享穿著運動內衣運動的重要性
SO, LET'S GO！

***

## 為什麼需要運動內衣呢？  

好問題對吧？  
一開始，以我來說，對運動內衣的需求就是減少不舒服感而已  
但查了些資料才發現，噢不，案情其實並不單純！  
且讓我娓娓道來~  

1. **減少乳房震動**
這也許大家都知道。

胸部晃動不是很舒服的事  
更何況是高強度運動所產生的晃動可能會變得更為疼痛與嚴重  
特別是如果當你的胸部還特別敏感的話，那簡直是地獄。  
NG觀念：別因為胸部小就覺得可能比較沒有震動~~NO!!!  
相信我，大家都極度需要保護胸部這件事。  
為什麼呢？ 請看下一個理由啊哈！  

2. **維持美麗胸型**，美胸在這裡！  
由於乳房是由韌帶、脂肪、皮膚與乳腺組成的脆弱器官。  
經過重覆且高強度的活動會造成晃動外，  
還會拉扯位在乳房的韌帶，這裡的韌帶拉傷後，是無法復原的！  
長期下來將造成胸部永久變形，胸部下垂就是這樣發生的，  
天啊有沒有瞬間警覺起來了呢！  

所以現在如果預期某些平常日會有些大動作(例如搬家?)  
那我就會穿運動內衣了  
雖然運動內衣無法確保不變形，但這種事情還是要多加警覺阿是不是  

以上兩點是關於身體面向；以下兩點是關於內衣面向。  

3. **舒適材質與特殊設計**
**舒適是重點！！！**  
運動內衣裡的彈性鋼圈、無鋼圈設計能讓伸展更舒服，  
比普通胸罩更加柔軟親膚且吸濕排汗！  
而且，肩帶再也不會滑來滑去，一切服服貼貼！  

4. **防止日常內衣提早報銷**
汗水會讓內衣的彈性加速老化，  
而且更頻繁的清洗將導致材料分解和支撐力的耗損。  
此外，大多數的基本鋼圈胸罩原本就都不適用於運動！  
這個非常的實際，畢竟一般內衣也不便宜阿@@  

![為什麼需要運動內衣](https://1.bp.blogspot.com/-y9t84ANFCew/W0thPUYdmFI/AAAAAAAAHe8/QEbhgT3UkQc9SlE9BaVpJjQCZ8r5UzoKwCLcBGAs/s1600/%25E6%2593%25B7%25E5%258F%25962.PNG)

## 要去哪裡找運動內衣的資料？

關於運動內衣的資料可以從哪裡來？  
1. 網路上有不少資料，但是滿散落各處的  
2. 問周遭朋友最快，但是每個人狀況不同  
3. 找專業運動用品店，邊挑邊問，但常常女店員經驗其實沒自己多  
不管是哪一種方法其實都還是會有漏洞這是難免的，  
但是重點其實很簡單：只要有去嘗試，都是好事！  

在集結了不同意見與建議，  
再加上大學時剛剛好修了一堂資訊圖表的課程，就巧妙結合囉，  
所以就先老王賣瓜一下哈哈，現在有第四種解法：  
4. 看我的部落格跟資訊圖表，也許會有不同的點子！  

## 要如何挑選運動內衣呢？

啊哈，接下來就非常的實際啦。  
Step by step, let's lead your way!  
1. 想想平時較常進行的運動，**衡量運動的強度**！  
決定：運動內衣要買哪種強度！  

目前，常見的運動強度可依身體狀態分為三個等級：  
* 低強度：非常緩和的運動，身體呈現自然狀態  
常見的運動有：瑜珈、走路、伸展運動  

* 中強度：大多數的健身房運動皆屬於此類    
常見的運動有：重量訓練、飛輪  

* 高強度：所有需要雙腳可能同時離開地面且高低強度間歇循環者   
常見的運動有：跑步、打球、跳繩  

坊間在區分運動強度時，其實有更專業的分法，  
如代謝等值（Metabolic Equivalent of Task，MET）  
換句白話文來說是：**一個人要花多少力氣去進行這項活動**  
當然，不同形式的運動強度會因人而異，  
也將取決於個人以往鍛煉經驗和其相對適應水平。  
所以~~上面的分法是最初淺的方式，有機會的話可以再來細談  

2. **罩杯大小**
除了強度之外，其實罩杯大小也有差異，
不同胸部大小的人即使從事相同運動，也可能需要不同強度的運動內衣！  
當然這也與尺寸會有所關聯哦！  

![罩杯大小](https://3.bp.blogspot.com/-yYwlinwlPyE/W0tgweJnbOI/AAAAAAAAHe0/QbsVy1gNCQ07M52_3sUdQadOJQ7HW1WeACLcBGAs/s1600/%25E6%2593%25B7%25E5%258F%2596.PNG)

所以現在可以開始想想你平常會做哪些運動囉，  
評估自己的運動激烈度(也許你也可以把瑜珈做得很激烈XD)  
量量自己的胸圍，搞清楚一下自己的身體(?)  
看看一些網路參考文章，大量看是有幫助的！  
接著~~等我的下一篇！(好啦我就是懶得一次打完啦)  

***

第二集揭曉，你該知道的運動內衣訣竅搶先看！
* 你知道運動內衣其實有結構設計嗎？
* 怎麼樣才算有支撐力呢？
* 你知道運動內衣如何保存嗎？
